投資難過「深宮計」 韓馬利不沾股票 買呢樣嘢每月穩袋3萬

資深演員韓馬利（Mary）飾演大熱劇集《宮心計2深宮計》中淑太妃一角，出色的演技令她人氣再次急升。亦由於劇集大熱關係，吸引到強積金﹙MPF﹚供應商銀聯集團（BCT）找她合作，以宮廷為背景拍了一套MPF宣傳片。

藝人工作繁忙，又不時要出外登台，韓馬利直言，自己與很多香港人無異，根本沒時間理財，投資也獨愛「磚頭」

言強積金公司後 加深投資理財認識

曾經剖白自幼家景富裕的她，因為熱愛跳舞，表演欲又強，娛樂圈就成了她發揮所長之處。韓馬利現時仍活躍在幕前拍劇，而且是一間舞蹈學校行政總裁。她坦言，由於藝人生活實在太忙，自身對理財投資沒太多時間去研究。而身邊的朋友很多都是投資「白痴」，莫講是基金的選擇，就連什麼是「藍籌股」都不知道。

未與BCT合作之前，強積金對她來說，就只是一項每個月薪水被公司不明不白扣了1,500元，然後每年收到由強積金公司寄來的年結單，打開來看一看年結單總額，就隨手扔掉。說白了，這種做法，跟很多無時間理財的香港人一樣。

但與BCT合作之後，韓馬利對強積金加深了認識，「我又不覺得強積金是負面，不過現在要關心一下自己帳戶的投資策略。以前我一直追求『穩陣』，所以買最保守基金，但原來結餘會被通脹蠶食，現在應該將持倉轉為其他基金了！」

買磚頭保值 每月收3萬租金

韓馬利指出，在這行工作時間極長，為了拍劇，可以連續幾日都沒太多時間睡覺。不過，已年屆64歲的她，依然希望在台前演出，打算繼續在娛樂圈「博殺」，未言退休。

當然，除了強積金之外，每個人都可能有其他積蓄或投資。韓馬利亦不例外，雖然不打算這麼快退休，但都有為未來生活做好準備。她透露，自己沒時間理財，又擔心買股票或基金具有風險，所以跟很多其他藝人一樣，喜好買「磚頭」保值，「就算點跌都好，起碼都有層樓喺度啦！」現時，她在香港、內地、泰國都有物業在手，她計算，每月的租金收入都有3萬元，成為生活基本保障。

最後都係話磚頭最好
強積金就算把啦

唔準你地歧視強積金
佢舊年幫我賺咗大拿拿60蚊㗎
我退休後第一個下午茶轉凍飲啲錢靠佢㗎喇

強姦金記得要揀d 有得買美股既公司